<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="237529">
  <docid>237529</docid>
  <title>Herzrasen</title>
  <year>2001</year>
  <type>TelevisionMovie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Löhlein, Margot</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>Drama</genre>
    <genre>Crime</genre>
  </genres>
  <languages>
    <language>German</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Stereo</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>Germany</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Germany">25 April 2001</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">90</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Brühl, Hanno</director>
  </directors>
  <writers>
    <writer>Liersch, Franz</writer>
  </writers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Benda, Nikolaus</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Creutzburg, Olaf</actor>
      <role>Ralf</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Godde, Michael</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Herren, Willi</actor>
      <role>Leon</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Häfner, Axel</actor>
      <role>Anwalt</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Kaleli, Ferhad</actor>
      <role>Erol</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Lauzemis, Lena</actor>
      <role>Isa</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Packhäuser, Wolfgang</actor>
      <role>Dr. Solbach</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Prahl, Axel</actor>
      <role>Chris</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Sachs, Uwe</actor>
      <role>Horst</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Schmidt, Andreas (I)</actor>
      <role>Ami</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Wannek, Antonio</actor>
      <role>Marco</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Der 20-jährige Marco hat schon zahlreiche Diebstähle hinter sich und ist gerade auf Bewährung draußen. Das Klauen will er trotzdem nicht lassen. Lieber geht er das Risiko ein, erwischt zu werden, als ^Äden Tussis Shrimps und Schampus^Ó zu servieren wie sein Bruder Ralf, der einen superschicken Szene-Imbiss betreibt. Und Marco zögert nicht, zum Messer zu greifen, wenn sich ihm jemand dabei in den Weg stellt. Also steht Marco bald wieder vor Gericht. Ein eifriger Anwalt, der nur sein Bestes will, kann erreichen, dass er zur Feststellung seiner Schuldfähigkeit in eine psychiatrische Klinik eingewiesen wird. Aber das ist für Marco schlimmer als Knast. Aggressiv und verschlossen verweigert er sich jeder Mitarbeit mit den Ärzten und Therapeuten. Er will nicht als Verrückter behandelt werden, sondern nur eins: raus. Und plötzlich ist da Isa. Isa hatte er auch beklaut. Obwohl sie ihm gefiel. Das Foto aus ihrer Brieftasche ist sein einziger Trost in der Anstalt. Und auch Isa fühlt sich hingezogen zu diesem seltsamen wilden Jungen, der so anders ist als ihre bisherigen Freunde. An eine echte Waffe kommt Isa nicht dran. Beim nächsten Besuch bringt sie Marco eine Plastikpistole. Die schießt mit bunten Farbkugeln und sieht verdammt echt aus. Damit gelingt die Flucht aus der Psychiatrie. Marco ist frei. Und Isa ist bei ihm. Zum ersten Mal ist es ihm nicht egal, wie das Leben weitergeht. Darum ist er nicht begeistert, als Isa ihm vorschlägt, noch ein großes Ding zu drehen...</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?237529</url></doc>
