<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="389649">
  <docid>389649</docid>
  <title>Napoli eterna canzone</title>
  <year>1949</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Black and White</colorinfo>
  </colorinfos>
  <languages>
    <language>Italian</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Mono</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>Italy</country>
  </countries>
  <runningtimes>
    <runningtime country="Italy">90</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Siano, Salvatore</director>
  </directors>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Carlini, Paolo</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Di Lorenzo, Anna</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Fiorelli, Aldo</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Maggio, Dante</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Margabella</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Marzi, Franca</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Nicodemi, Aldo</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Passarelli, Eduardo</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Un giovane compositore, che lavora per una Casa editrice di canzonette, è innamorato di un'onesta fanciulla, figlia di una povera vedova, e vorrebbe sposarla; ma la madre non dà il suo consenso, perchè vede con simpatia il giovane figlio di un barone, che fa la corte alla ragazza, ignorando che il giovane è un libertino e un giocatore. Un vecchio professore si prende a cuore la sorte del giovane musicista e riesce a vincere l'opposizione della madre. I due giovani sono alla fine fidanzati; ma il giovane barone, furente per la gelosia, non esita a calunniare la fanciulla, dichiarando d'esserne l'amante. Il compositore abbandona la fidanzata e parte con una celebre cantante per un giro concerti in Argentina. La povera fidanzata, disperata, finisce con l'ammalarsi gravemente ed è presto in fin di vita. Il barone, sempre più sbandato, un brutto giorno subisce un incidente d'automobile; raccolto morente, confessa a sua madre d'aver calunniato la ragazza. La baronessa telegrafa al compositore, che accorre al letto dell'ex fidanzata per confessarle il suo pentimento e il suo amore. La fanciulla guarisce, i due si sposano.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?389649</url></doc>
