<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="397114">
  <docid>397114</docid>
  <title>Nine Nights</title>
  <year>1976</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <genres>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>number-in-title</keyword>
    <keyword>independent-film</keyword>
    <keyword>erotica</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>English</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Mono</soundmix>
  </soundmixes>
  <directors>
    <director>Fornario, Adalberto</director>
  </directors>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Blacktight, Filette</actor>
      <role>Mena Jell</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Farm, Mary</actor>
      <role>Jumping Loaf</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Fornario, Adalberto</actor>
      <role>The Doctor</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Home, Manu S.</actor>
      <role>M. Loaf</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>La Boite, Pauline</actor>
      <role>Dina, Thor's girlfriend</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>La Bonne, Fanny</actor>
      <role>Stephy Noble</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>La Seche, Patty</actor>
      <role>Great Peretz</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mac Jeanne, Guy</actor>
      <role>Thor</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mauritius, Gabry</actor>
      <role>Ella Noble</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Thor decide di fare una scommessa con il suo dottore : riuscirà a possedere una donna al giorno, per nove notti di seguito (da cui il titolo). Riesce ad incontrare le donne, ma non tutto funziona come dovrebbe. C'è quella depressa, che gli parla tutta la notte di suicidio ; c'è quella appena uscita da una storia d'amore, che gli racconta del suo ex ; c'è quella giovane, che si presenta a casa con.....la madre, pensando di fare un mènage a trois ; c'è quella amante degli animali, che dimentica di chiudere a chiave......l'enorme cane, che crea non pochi timori al malcapitato ; c'è quella pettegola, che parla e sparla di tutto e di tutti ; c'è quella che vorrebbe farlo a tutti i costi nell'ascensore, ma lui proprio non ci riesce ; c'è quella distratta, che sbaglia ora e luogo dell'appuntamento, lasciandolo ad aspettare per ore in strada ; c'è quella che, sul più bello, gli dichiara di essere innamorata di lui, ma a lui proprio non piace. Alla fine , il poverino si rende conto di aver perso la scommessa e torna dalla fidanzata, che era al corrente della faccenda e lo aveva lasciato fare, sicura che sarebbe ritornato da lei.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?397114</url></doc>
