<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="642101">
  <docid>642101</docid>
  <title>Vite vaganti</title>
  <year>1981</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <genres>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>flashback-sequence</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>Italian</language>
  </languages>
  <countries>
    <country>France</country>
    <country>Italy</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Italy">30 May 1981</releasedate>
  </releasedates>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Fornario, Adalberto</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mammouk, Amer</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Quattro amici si rivedono dopo un anno e decidono di trascorrere insieme un giorno al mare. Partono in auto da Milano e nelle due ore che li separano dalla costiera romagnola, decidono di raccontarsi l'ultimo anno vissuto da ognuno di loro. Alberto è tornato da poco dalla Francia, dove si era rifugiato per sfuggire all'arresto in Italia, in seguito all'incriminazione di connivenza con gruppi terroristici. Gli avvocati sono riusciti a dimostrare la sua innocenza e lui è rientrato a Milano. Piera ha trascorso l'ultimo anno in Olanda, dove era stata assunta da una importante azienda chimica ; ma dopo i primi periodi di soddisfazione, ora è in crisi ed è rientrata temporaneamente in Italia per decidere sul suo futuro. Federigo ha perso, in un incidente d'auto, la ragazza con cui era fidanzato da anni e con la quale doveva sposarsi : è rimasto praticamente chiuso in casa per mesi ed ora sta ricominciando ad uscire e a frequentare altre persone. Manuela è stata afflitta, mesi prima, da un brutto periodo di anoressia e ne è uscita con il nuovo lavoro di insegnante di scuola elementare. Finalmente si arriva al mare e....fra Alberto e Piera è iniziato un incrociarsi di sguardi e di sorrisi !</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?642101</url></doc>
