<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="038876">
  <docid>038876</docid>
  <title>Anche in quei giorni!</title>
  <year>1973</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Goodheart, Tony</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>erotica</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>Italian</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Mono</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>Italy</country>
  </countries>
  <certificates>
    <certificate country="Italy">VM18</certificate>
  </certificates>
  <releasedates>
    <releasedate country="Italy">30 May 1973</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">85</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Fornario, Adalberto</director>
  </directors>
  <producers>
    <producer>Fornario, Adalberto</producer>
  </producers>
  <writers>
    <writer>Capoblanco, Nicholas</writer>
    <writer>Fornario, Adalberto</writer>
  </writers>
  <composers>
    <composer>Peccary, Rosarius</composer>
  </composers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Capoblanco, Nicholas</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Critty, Patricia</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Fornario, Adalberto</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>La Rouge, Stephanie</actor>
      <role>Gilda</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mac Jeanne, Guy</actor>
      <role>Berto</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Momby, Albert</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Mancavano poche ore al compleanno di Berto, sfigato bancario di quarantasette anni. Per lui il sesso si era fermato a due anni prima, quando, in compagnia di Gilda, portinaia dello stabile dove viveva, stava commemorando la ricorrenza dei defunti. I due si erano incontrati al cimitero e per vincere la solitudine e la tristezza del momento, erano finiti a letto insieme. Dopo quella breve storia non ci fu occasione di incontrarsi (sessualmente) di nuovo, anche perché la donna, stanca della vita di città, decise di tornare al proprio paese di origine. Così l'uomo tornò alla sua monotona vita di tutti i giorni. Passa il tempo e Berto fantastica di focose avventure sessuali con le donne che incontra quotidianamente, come la procace cassiera del bar, con la moglie del macellaio, con la disinibita collega di lavoro, con la giovane figlia del vicino di casa. Gli amici, a conoscenza delle sue improbabili avventure erotiche, col passare del tempo decidono di fare qualcosa per il povero Berto. Prendono così in "affitto" una professionista dell'amore per alleviare la solitudine dell'amico e fargli trascorrere un compleanno diverso. E sarà proprio Lisa, pagata dagli amici, che, fingendo di incontrare Berto per caso, avrà una focosa avventura con lui, durata una notte. Ma il giorno dopo un pensiero ritornava nella mente dell'uomo : come mai Lisa somigliava tanto a Gilda ?</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?038876</url></doc>
