<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="132873">
  <docid>132873</docid>
  <title>Dead End Run</title>
  <year>2003</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <genres>
    <genre>Thriller</genre>
    <genre>Action</genre>
  </genres>
  <languages>
    <language>Japanese</language>
  </languages>
  <countries>
    <country>Japan</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Sweden">21 September 2004</releasedate>
    <releasedate country="Netherlands">January 2004</releasedate>
    <releasedate country="Japan">18 October 2003</releasedate>
    <releasedate country="France">13 September 2004</releasedate>
    <releasedate country="Norway">25 November 2004</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">59</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Ishii, Sogo</director>
  </directors>
  <writers>
    <writer>Ishii, Sogo</writer>
  </writers>
  <composers>
    <composer>Onogawa, Hiroyuki</composer>
  </composers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Asano, Tadanobu</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Awata, Urara</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Ichikawa, Mikako</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Iseya, Yusuke</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Kunimura, Jun</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mitsuishi, Ken</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Nagase, Masatoshi (I)</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Tanaka, Yôji</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Dead End Run is de eerste film van Ishii sinds het overweldigende Electric Dragon 80.000 V (vertoond op het festival in 2001), waar sommige argelozen nog altijd met verbaasde oren aan kunnen terugdenken en anderen met een niet eenvoudig te plaatsen gevoel van euforie. Ishii gaat voort op de ingeslagen weg. Dead End Run bestaat eigenlijk uit drie korte films. In het eerste deel zien we een man (Iseya Yusuke, de regisseur van Kakuto) die achtervolgd wordt door een vrouwelijke robot met een voorliefde voor musical liedjes. In deel twee draait de achtervolging om Nagase Masatoshi (bekend als de toerist uit Clara Law's Autumn Moon, maar ook al te zien in Gojoe en Electric Dragon), die door een huurmoordenaar in dezelfde doodlopende steeg gedreven wordt (vandaar de overkoepelende titel). In deel drie wordt Asano Tadanobu achtervolgd door de politie: hij eindigt op een dak waar hij een meisje in gijzeling neemt dat daar was beland om zelfmoord te plegen. Ishii's films combineren de ademloosheid van commercials en actiefilms met de compromisloze sensibiliteit van de experimentele film. Het zijn fysieke ervaringen, mede door de soundtrack, die nogal wat eisen stelt aan de technische uitrusting van de bioscoopzalen. Harde gitaren, maar ook extreem versterkte omgevings en bewegingsgeluiden, zorgen samen met technisch perfect uitgevoerde, trillende zooms en bliksemsnelle close ups voor een overdonderende ervaring.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?132873</url></doc>
