<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="189403">
  <docid>189403</docid>
  <title>Fantastica SEI!</title>
  <year>1983</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Utty, Genny</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>Thriller</genre>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>bank-robbery</keyword>
    <keyword>grotesque</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>Italian</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Mono</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>France</country>
    <country>Italy</country>
    <country>West Germany</country>
    <country>Switzerland</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Italy">31 October 1983</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">106</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Fornario, Adalberto</director>
  </directors>
  <producers>
    <producer>Leaf, Joseph</producer>
  </producers>
  <writers>
    <writer>Fornario, Adalberto</writer>
  </writers>
  <composers>
    <composer>Forsal, A.</composer>
    <composer>Forsal, S.</composer>
  </composers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Aulisico, Sal</actor>
      <role>Computer-Boy</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Caprione, Dina</actor>
      <role>The Secretary</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Chestnut, Frank</actor>
      <role>The Attorney</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Console, Tanino</actor>
      <role>The Chief</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Desirè, Lucius</actor>
      <role>The Bank Director</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Elias, Guy</actor>
      <role>The Bank Surveyor</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Fornario, Adalberto</actor>
      <role>Sexyland</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Forty, Annie</actor>
      <role>The Lady</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Hahn, Nik</actor>
      <role>Unfucking-Boy</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Lelè, Pedro</actor>
      <role>Spider-Man</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Lucretius, Bruno</actor>
      <role>The Nightwatchman</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Pitzul, Frank</actor>
      <role>Blue-eyed-Boy</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Ribbons, Genny</actor>
      <role>The Custom guard</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Tramontiny, Joshua</actor>
      <role>The Detective</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Yanni, Vincent</actor>
      <role>The Police Inspector</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>La SEI è una banda di rapinatori alquanto....particolare ! Soltanto The Chief conosce la vera identità degli altri : Spider-Man, atletico e nerboruto, specialista in fughe precipitose ; Sexyland, sempre in cerca di donne, chiude i conti e ricicla la refurtiva trafugata ; Computer-Boy, sempre in ritardo, neutralizza qualsiasi apparecchiatura elettronica ; The Lady, distoglie le attenzioni dei curiosi con i suoi modi ammiccanti ; Blue-eyed-Boy, nuovo arrivato, veloce e disinvolto, dalle abili mani di velluto. E' domenica notte e piove a dirotto. Dopo un avventuroso viaggio a bordo di un furgone sgangherato, si dirigono alla sede di un'importante banca, ma...sbagliano strada tre volte, parcheggiano in divieto di sosta e sono allontanati dai vigili urbani e via dicendo. Finalmente riescono ad introdursi nel caveau della banca e a trafugare gioielli e valori dalle casette di sicurezza. Tutto sembra essere andato per il meglio e The Chief si defila all'esterno con le sacche piene, chiudendo la grossa porta blindata, ma....dimentica gli altri all'interno ! La situazione precipita : mancano poche ore alla riapertura degli sportelli e l'aria all'interno comincia a mancare. Deve decidere : fuggire da solo, lasciando gli altri al loro destino, o fare qualcosa per salvarli, mettendo a repentaglio anche la propria libertà ? Ha un'idea. Telefonare anonimamente alla polizia per avvisarli che qualcosa sta accadendo in quella banca ed in seguito provvedere alla difesa legale dei complici. Accorre la squadra antirapina ed è una corsa contro il tempo per salvare la vita ai rapinatori. Aperta la grossa porta blindata....trovano il caveau deserto ! I cinque hanno trovato una vecchia botola di sicurezza e, dopo averla forzata, sono fuggiti attraverso le fogne. Alla fine si ritrovano all'appuntamento con The Chief e, tornando a casa, decidono di lasciar perdere con le rapine. Almeno per qualche tempo !</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?189403</url></doc>
