<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="259005">
  <docid>259005</docid>
  <title>Il potere</title>
  <year>1972</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Black and White</colorinfo>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Raineri, Giancarlo</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>History</genre>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>grotesque</keyword>
    <keyword>historical</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>Italian</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Mono</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>Italy</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Italy">26 July 1972</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">82</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Tretti, Augusto</director>
  </directors>
  <producers>
    <producer>Fattori, Mario</producer>
    <producer>Pantanella, Federico</producer>
  </producers>
  <writers>
    <writer>Tretti, Augusto</writer>
  </writers>
  <composers>
    <composer>Manzoni Tretti, Eugenia</composer>
  </composers>
<plot>Un leone (il potere militare), una tigre (il potere commerciale) e un leopardo (il potere agrario) chiacchierano tra loro ed arrivano alla conclusione che il potere, pur cambiando volto ed abito attraverso le epoche storiche, è sempre restato ben stretto nelle mani degli stessi individui. Così si materializzano sullo schermo degli esempi di differenti momenti storici. All'età della pietra, contando sulla paura degli altri, uno scaltro individuo che si spaccia per la divinità del fuoco conquista il potere. All'epoca dell'antica Roma, per vincere la presa di coscienza dei contadini, il potere deve ricorrere all'assassinio del tribuno Tiberio Gracco. Nel Far West, il potere non rinuncia al genocidio perpetrato da coloni, soldati e galeotti inglesi ai danni dei nativi. Nell'Italia del primo dopoguerra, il potere viene conquistato dal fascismo che ottiene l'appoggio della borghesia e del Vaticano. Ai giorni nostri, il potere si manifesta attraverso la corsa sfrenata al consumismo ed al possesso degli "oggetti" e le esigue resistenze vengono messe a tacere dal potere politico e da quello poliziesco.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?259005</url></doc>
