<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="274878">
  <docid>274878</docid>
  <title>Jean et elle</title>
  <year>1983</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <genres>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>family-relationships</keyword>
    <keyword>sentimentalism</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>French</language>
  </languages>
  <soundmixes>
    <soundmix>Stereo</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>France</country>
    <country>Spain</country>
    <country>West Germany</country>
  </countries>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">110</runningtime>
  </runningtimes>
  <writers>
    <writer>Jovanovic, Yug</writer>
  </writers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Alty, Grace</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Farm, Mary</actor>
      <role>Lorraine</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Fornario, Adalberto</actor>
      <role>Thomas, Jean's friend</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Jovanovic, Yug</actor>
      <role>Jean</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>La Route, Marius</actor>
      <role>Antoine, Jean's brother</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Le Fur, Antoinette</actor>
      <role>Eva, Lorraine's best friend</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Lerouvillois, Joaquim</actor>
      <role>The bar owner</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mall, Edvige</actor>
      <role>Jay</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mammouk, Amer</actor>
      <role>The pimp</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Roll, Jean</actor>
      <role>Marc Polan, Jean's master</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Marsiglia. Jean è in vacanza con la moglie, Lorraine, rimasta finalmente incinta dopo anni di matrimonio. La loro è una famiglia tranquilla, che vive un'esistenza fin troppo tranquilla (lavoro, parenti, amici, feste comandate, etc.). Sono in vacanza in una zona frequentata da immigrati africani. Un giorno, passeggiando, si reca in un bar ad assistere ad un incontro di calcio fra una squadra francese ed una nord-africana. Jay, una ragazza nigeriana gli si avvicina. Fanno amicizia. Si rivedono, quando Lorraine non vuole uscire dall'albergo in cui soggiornano perché troppo stanca ed affaticata. Alla fine delle vacanze, Jean si rende conto di essersi innamorato di Jay. Lascia la moglie e va ad abitare con la ragazza. Jay fa la prostituta, ma l'uomo non la sa, anche perché lei gli dice di lavorare lontano. Intanto i parenti di Jean lo rintracciano e cercano di convincerlo a tornare a casa, insinuando dei dubbi sull'attività della ragazza. Una sera, in compagnia della moglie, lo portano sul "luogo di lavoro" di Jay. A malincuore, l'uomo torna a casa. La mattina seguente, Jean esce per andare al lavoro e....sparisce. Ha deciso di partire con Jay per un'isola lontana, dove vivranno noleggiando barche ai turisti.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?274878</url></doc>
