<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="391746">
  <docid>391746</docid>
  <title>Ne dis rien</title>
  <year>2001</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Olivier, Stéphane (I)</editor>
    <editor>Turgeon, Suzanne</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>Drama</genre>
  </genres>
  <languages>
    <language>French</language>
  </languages>
  <countries>
    <country>Canada</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Canada">30 March 2001</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">84</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Lacombe, Simon</director>
  </directors>
  <producers>
    <producer>Gélinas, Anne-Marie</producer>
  </producers>
  <writers>
    <writer>Lacombe, Simon</writer>
  </writers>
  <composers>
    <composer>Ben (III)</composer>
    <composer>Bouhalassa, Ned</composer>
    <composer>Max (IV)</composer>
  </composers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Deslières, Louise</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Labbé, Patrick</actor>
      <role>Michel</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Lamy, Dominique</actor>
      <role>Martine</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Marcotte, Marie-France</actor>
      <role>Lisa</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Sabourin, Marcel</actor>
      <role>Tuyau</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Conte urbain des années '90, Ne dis rien est l'histoire de Michel, de sa solitude et de sa recherche pour réapprendre à aimer. "C'est la cadence entre la quête du bonheur et les moments de bonheur souvent si éphémères qui est au coeur de mon histoire" - Simon Lacombe Michel travaille à la voirie de la ville de Montréal avec son collègue Tuyau, vieux "freak" terre à terre qui lui raconte toutes sortes d'histoires. Blessé par une rupture amoureuse qui le tourmente, Michel erre dans la ville la nuit, à la recherche de distractions. Sans scrupule ni remords, il "pique" des véhicules laissés momentanément sans surveillance. Avec la fausse intention de se trouver un co-locataire, Michel laisse à son amie Martine, la concierge de l'immeuble, le soin de faire visiter l'appartement. Des gens lui laissent des messages via une caméra installée dans la pièce vide de son appartement. Les visiteurs se suivent puis un jour la mystérieuse Lisa laisse un message sans se montrer. Intrigué, il cherche à la rencontrer, mais en vain. Le destin s'en mêle et un jour Michel "emprunte" un taxi qui n'appartient à nul autre que... Lisa. Ils se rencontrent, elle emménage chez lui et le désir naît. Mais les vols d'ambulance et les "trips" d'extasy qu'ils feront ensemble ne suffisent pas toujours à faire oublier le passé et Michel se rend compte, peut-être trop tard, que Lisa porte un lourd fardeau.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?391746</url></doc>
