<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="468536">
  <docid>468536</docid>
  <title>Rose e pistole</title>
  <year>1998</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Piscicelli, Salvatore</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>Drama</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>pulp</keyword>
  </keywords>
  <languages>
    <language>Italian</language>
  </languages>
  <countries>
    <country>Italy</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Italy">12 November 1999</releasedate>
  </releasedates>
  <runningtimes>
    <runningtime country="default">81</runningtime>
  </runningtimes>
  <directors>
    <director>Apuzzo, Carla</director>
  </directors>
  <writers>
    <writer>Apuzzo, Carla</writer>
    <writer>Piscicelli, Salvatore</writer>
    <writer>Vajani, Marco</writer>
  </writers>
  <composers>
    <composer>Colombo, Eugenio (II)</composer>
  </composers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Ammirati, Anna</actor>
      <role>Rosa</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Donadio, Cristina</actor>
      <role>Herself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Giordano, Duccio</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Petrucci, Luigi (I)</actor>
      <role>Miranda</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Serao, Lello</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>Napoli, zona industriale di Bagnoli e dei Campi Flegrei. I due ventenni Rosa (ma non la sola Rosa, da cui il titolo) e Angelo decidono di fuggire insieme. Pappalardo, ex-marito della ragazza, non gradisce e mette alle costole dei due un killer di nome Bosnia (nonostante sia serbo). In questo clima, tutti vorrebbero andarsene, chi a Bali, chi a fare il malavitoso in Russia, chi solo con la fantasia. Nel frattempo, seguiamo i due giovani nella loro fuga, in una Napoli di disgregazione e sconfitta, fra linee telefoniche 'calde' e droga facile, omosessuali e violenza urbana, video porno e rapine quasi grottesche (due bande si contendono lo stesso colpo). Rosa è incinta e diventa voce narrante del film. La storia è divisa in capitoli (Far West metropolitano, Maniaci, Elogio della dieta vegetariana) e si rifà nemmeno tanto velatamente al primo Tarantino : asincrasia degli avvenimenti, senza una obbligata cronologia ; alcuni personaggi che diventano solo delle 'parentesi' (un ladro di appartamenti va a derubare un serial-killer; una ragazza accetta l'invito a cena di uno strano insegnante di matematica) ; narrazione in continuo flashback e così via. Ed il semi-lieto fine è quasi una contraddizione.</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?468536</url></doc>
