<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<doc id="472887">
  <docid>472887</docid>
  <title>Sabato sera e... poi!</title>
  <year>1989</year>
  <type>movie</type>
  <colorinfos>
    <colorinfo>Color</colorinfo>
  </colorinfos>
  <editors>
    <editor>Guari, Nik</editor>
  </editors>
  <genres>
    <genre>Comedy</genre>
  </genres>
  <keywords>
    <keyword>reveries</keyword>
  </keywords>
  <soundmixes>
    <soundmix>Stereo</soundmix>
  </soundmixes>
  <countries>
    <country>Italy</country>
  </countries>
  <releasedates>
    <releasedate country="Italy">2 May 1989</releasedate>
  </releasedates>
  <directors>
    <director>Fornario, Adalberto</director>
  </directors>
  <producers>
    <producer>Fornario, Adalberto</producer>
  </producers>
  <writers>
    <writer>Barbarito, Mimmo</writer>
  </writers>
  <cast>
    <credit>
      <actor>Barbarito, Mimmo</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
    <credit>
      <actor>Mammouk, Amer</actor>
      <role>Himself</role>
    </credit>
  </cast>
<plot>E' sabato sera. Il supermercato è affollato, la fila verso la cassa è lunga. Mimmo aspetta di pagare le spese fatte all'ultimo momento, in fretta e furia. Mentre aspetta, si guarda intorno e la sua attenzione cade su di una coppia "ben assortita". Lui ha l'aria dell'impiegato quarantenne ed insoddisfatto, occhiali e capelli radi. Lei è una prorompente extracomunitaria, probabilmente africana, con pantaloni attillati e sguardo ammiccante. Non parlano mai fra di loro. Mimmo allora inizia a fantasticare sui due sconosciuti e ad immaginare la situazione. Lui potrebbe essere un single "per forza" che è riuscito a 'rimorchiare' una donnina per la domenica, per trascorrere in compagnia la giornata : d'altronde i due hanno comprato della carne, un barbecue, del carbone per la brace e del vino. Si preparano ad una festa 'a due' ! Pagano un conto alquanto salato e si avviano all'uscita : lui sembra avere un sorriso di pregustazione di qualcosa di piacevole. Mimmo li segue incuriosito e li vede avviarsi verso il parcheggio. Mentre si avvicinano alla loro auto, si apre una portiera della stessa e scende.....la moglie dell'uomo che gli va incontro ! La ragazza era soltanto la loro 'colf' di colore !</plot><url>http://localhost:8983/solr/movie.html?472887</url></doc>
